\newcommand{\uvechens}{
	\firstword{וּבְכֵן תֵּן פַּחְדְּךָ}
	יְיָ אֱלֹהֵֽינוּ עַל כׇּל־מַעֲשֶֽׂיךָ. וְאֵימָתְךָ עַל כׇּל־מַה שֶּׁבָּרָֽאתָ. וְיִירָאֽוּךָ כׇּל־הַמַּעֲשִׂים וְיִשְׁתַּחֲווּ לְפָנֶֽיךָ כׇּל־הַבְּרוּאִים וְיֵעָשׂוּ כֻלָּם אֲגֻדָּה אַחַת לַעֲשׂוֹת רְצוֹנְךָ בְּלֵבָב שָׁלֵם. כְּמוֹ שֶׁיָּדַֽעְנוּ יְיָ אֱלֹהֵֽינוּ
	שֶׁהַשִּׁלְטוֹן
	%שֶׁהַשׇּׁלְטָן 
	לְפָנֶֽיךָ. עֹז בְּיָדְךָ וּגְבוּרָה בִּימִינֶֽךָ וְשִׁמְךָ נוֹרָא עַל כׇּל־מַה שֶּׁבָּרָֽאתָ׃
	
	\firstword{וּבְכֵן תֵּן כָּבוֹד}
	 יְיָ לְעַמֶּֽךָ. תְּהִלָּה לִירֵאֶֽיךָ וְתִקְוָה טוֹבָה לְדוֹרְשֶֽׁיךָ וּפִתְחוֹן פֶּה לַמְיַחֲלִים לָךְ. שִׂמְחָה לְאַרְצֶֽךָ וְשָׂשׂוֹן לְעִירֶֽךָ, וּצְמִיחַת קֶֽרֶן לְדָוִד עַבְדֶּֽךָ, וַעֲרִיכַת נֵר לְבֶן־יִשַׁי מְשִׁיחֶֽךָ, בִּמְהֵרָה בְיָמֵֽינוּ׃
	
	\firstword{וּבְכֵן צַדִּיקִים יִרְאוּ וְיִשְׂמָֽחוּ}
	וִישָׁרִים יַעֲלֹֽזוּ וַחֲסִידִים בְּרִנָּה יָגִֽילוּ. וְעוֹלָֽתָה תִּקְפׇּץ־פִּֽיהָ. וְכׇל־הָרִשְׁעָה כֻּלָּהּ כְּעָשָׁן תִּכְלֶה. כִּי תַעֲבִיר מֶמְשֶֽׁלֶת זָדוֹן מִן הָאָֽרֶץ׃ וְתִמְלֹךְ אַתָּה יְיָ לְבַדֶּֽךָ עַל כׇּל־מַעֲשֶֽׂיךָ בְּהַר צִיּוֹן מִשְׁכַּן כְּבוֹדֶֽךָ וּבִירוּשָׁלַֽיִם עִיר קׇדְשֶֽׁךָ׃ כַּכָּתוּב בְּדִבְרֵי קׇדְשֶֽׁךָ׃ \source{תהלים קמו}יִמְלֹ֤ךְ יְיָ֨ ׀ לְעוֹלָ֗ם אֱלֹהַ֣יִךְ צִ֭יּוֹן לְדֹ֥ר וָדֹ֗ר הַֽלְלוּ־יָֽהּ׃
	
	קָדוֹשׁ אַתָּה וְנוֹרָא שְׁמֶֽךָ וְאֵין אֱלֽוֹהַּ מִבַּלְעָדֶֽיךָ. כַּכָּתוּב׃\source{ישעיה ה} וַיִּגְבַּ֛הּ יְיָ֥ צְבָא֖וֹת בַּמִּשְׁפָּ֑ט וְהָאֵל֙ הַקָּד֔וֹשׁ נִקְדָּ֖שׁ בִּצְדָקָֽה׃ בָּרוּךְ אַתָּה יְיָ הַמֶּֽלֶךְ הַקָּדוֹשׁ׃
}

\newcommand{\RHkiddushhayom}[1]{
\atavechartanu 

	#1
	
וַתִּתֶּן לָֽנוּ יְיָ אֱלֹהֵֽינוּ בְּאַהֲבָה אֶת־יוֹם (\shabbos הַשַּׁבָּת הַזֶּה וְאֶת־יוֹם) הַזִּכָּרוֹן הַזֶּה, יוֹם (\shabbos זִכְרוֹן) תְּרוּעָה (\shabbos בְּאַהֲבָה) מִקְרָא קֹֽדֶשׁ, זֵֽכֶר לִיצִיאַת מִצְרָֽיִם׃

\yaalehveyavotemplate{הַזִּכָּרוֹן}

אֱלֹהֵֽינוּ וֵאלֹהֵי אֲבוֹתֵֽינוּ מְלוֹךְ עַל כׇּל־הָעוֹלָם כֻּלּוֹ בִּכְבוֹדֶֽךָ. וְהִנָּשֵׂא עַל כׇּל־הָאָֽרֶץ בִּיקָרֶֽךָ וְהוֹפַע בַּהֲדַר גְּאוֹן עֻזֶּֽךָ עַל כׇּל־יוֹשְׁבֵי תֵבֵל אַרְצֶֽךָ. וְיֵדַע כׇּל־פָּעוּל כִּי אַתָּה פְעַלְתּוֹ וְיָבִין כׇּל־יְצוּר כִּי אַתָּה יְצַרְתּוֹ. וְיֹאמַר כֹּל אֲשֶׁר נְשָׁמָה בְאַפּוֹ׃ יְיָ אֱלֹהֵי יִשְׂרָאֵל מֶֽלֶךְ וּמַלְכוּתוֹ בַּכֹּל מָשָֽׁלָה׃ אֱלֹהֵֽינוּ וֵאלֹהֵי אֲבוֹתֵֽינוּ (\shabbos רְצֵה בִמְנוּחָתֵֽנוּ) קַדְּשֵֽׁנוּ בְּמִצְוֺתֶֽיךָ וְתֵן חֶלְקֵֽנוּ בְּתוֹרָתֶֽךָ. שַׂבְּעֵֽנוּ מִטּוּבֶֽךָ וְשַׂמְּחֵֽנוּ בִּישׁוּעָתֶֽךָ. (\shabbos וְהַנְחִילֵֽנוּ יְיָ אֱלֹהֵֽינוּ בְּאַהֲבָה וּבְרָצוֹן שַׁבַּת קׇדְשֶֽׁךָ. וְיָנֽוּחוּ בָהּ יִשְׂרָאֵל מְקַדְּשֵׁי שְׁמֶֽךָ) וְטַהֵר לִבֵּֽנוּ לְעׇבְדְּךָ בֶּאֱמֶת. כִּי אַתָּה אֱלֹהִים אֱמֶת וּדְבָרְךָ אֱמֶת וְקַיָּם לָעַד׃ בָּרוּךְ אַתָּה יְיָ מֶֽלֶךְ עַל כׇּל־הָאָֽרֶץ מְקַדֵּשׁ (\shabbos הַשַּׁבָּת וְ)יִשְׂרָאֵל וְיוֹם הַזִּכָּרוֹן׃ }


\newcommand{\YKkiddushhayom}{
\atavechartanu

וַתִּתֶּן לָֽנוּ יְיָ אֱלֹהֵֽינוּ בְּאַהֲבָה (\shabbos אֶת־יוֹם הַשַּׁבָּת הַזֶּה לִקְדֻשָּׁה וְלִמְנוּחָה וְ) אֶת־יוֹם הַכִּפֻּרִים הַזֶּה לִמְחִילָה וְלִסְלִיחָה וּלְכַפָּרָה וְלִמְחׇל־בּוֹ אֶת־כׇּל־עֲו‍ֹנוֹתֵֽינוּ (\shabbos בְּאַהֲבָה) מִקְרָא קֹֽדֶשׁ זֵֽכֶר לִיצִיאַת מִצְרָֽיִם:

\yaalehveyavotemplate{הַכִּפּוּרִים}

אֱלֹהֵֽינוּ וֵאלֹהֵי אֲבוֹתֵֽינוּ. מְחֹל לַעֲו‍ֹנוֹתֵֽינוּ (\shabbos בְּיוֹם הַשַּׁבָּת הַזֶּה וּ) בְּיוֹם הַכִּפֻּרִים הַזֶּה. מְחֵה וְהַעֲבֵר פְּשָׁעֵֽינוּ וְחַטֹּאתֵֽינוּ מִנֶּֽגֶד עֵינֶֽיךָ. כָּאָמוּר׃\source{ישעיהו מג} אָנֹכִ֨י אָנֹכִ֥י ה֛וּא מֹחֶ֥ה פְשָׁעֶ֖יךָ לְמַעֲנִ֑י וְחַטֹּאתֶ֖יךָ לֹ֥א אֶזְכֹּֽר׃ וְנֶאֱמַר׃\source{ישעיהו מד} מָחִ֤יתִי כָעָב֙ פְּשָׁעֶ֔יךָ וְכֶעָנָ֖ן חַטֹּאותֶ֑יךָ שׁוּבָ֥ה אֵלַ֖י כִּ֥י גְאַלְתִּֽיךָ׃ וְנֶאֱמַר׃\source{ויקרא טז} כִּֽי־בַיּ֥וֹם הַזֶּ֛ה יְכַפֵּ֥ר עֲלֵיכֶ֖ם לְטַהֵ֣ר אֶתְכֶ֑ם מִכֹּל֙ חַטֹּ֣אתֵיכֶ֔ם לִפְנֵ֥י יְיָ֖ תִּטְהָֽרוּ׃

(\shabbos אֱלֹהֵֽינוּ וֵאלֹהֵי אֲבוֹתֵֽינוּ רְצֵה בִמְנוּחָתֵֽנוּ) קַדְּשֵֽׁנוּ בְּמִצְוֹתֶֽיךָ וְתֵן חֶלְקֵֽנוּ בְּתוֹרָתֶֽךָ שַׂבְּעֵֽנוּ מִטּוּבֶֽךָ וְשַׂמְּחֵֽנוּ בִּישׁוּעָתֶֽךָ: (\shabbos וְהַנְחִילֵֽנוּ יְיָ אֱלֹהֵֽינוּ בְּאַהֲבָה וּבְרָצוֹן שַׁבַּת קׇדְשֶֽׁךָ וְיָנֽוּחוּ בָהּ יִשְׂרָאֵל מְקַדְּשֵׁי שְׁמֶֽךָ) וְטַהֵר לִבֵּֽנוּ לְעׇבְדְּךָ בֶּאֱמֶת כִּי אַתָּה סׇלְחָן לְיִשְׂרָאֵל וּמׇחֳלָן לְשִׁבְטֵי יְשֻׁרוּן בְּכׇל־דּוֹר וָדוֹר וּמִבַּלְעָדֶֽיךָ אֵין לָֽנוּ מֶֽלֶךְ מוֹחֵל וְסוֹלֵֽחַ אֶלָּא אָֽתָּה: בָּרוּךְ אַתָּה יְיָ מֶֽלֶךְ מוֹחֵל וְסוֹלֵֽחַ לַעֲו‍ֹנוֹתֵֽינוּ וְלַעֲו‍ֹנוֹת עַמּוֹ בֵּית יִשְׂרָאֵל. וּמַעֲבִיר אַשְׁמוֹתֵֽינוּ בְּכׇל־שָׁנָה וְשָׁנָה. מֶֽלֶךְ עַל כׇּל־הָאָֽרֶץ מְקַדֵּשׁ (\shabbos הַשַּׁבָּת וְ) יִשְׂרָאֵל וְיוֹם הַכִּפֻּרִים׃
}